# Account

## Запуск

### Через скрипт

```(bash)
cd $PROJECT_ROOT
vi tools/dev.env
tools/run.sh
```
При первом запуске править файл `tools/dev.env` _необязательно_

Скрипт через `docker-compose` поднимет все необходимые контейнеры, а также
 попытается накатить последние миграции на базу через контенер приложения. 
 __Для прода не стоит делать накатывание миграций при деплое автоматическим__
 
Если необходимо, то дать права на исполнение:
```bash
cd $PROJECT_ROOT
chmod -R +x tools/
```

### В ручном режиме
Для проекта доступы две команды: `account-api` и `account-collector`.

- `account-api` - запуск aiohttp-приложения
- `account-collector` - запуск коллектора для переодичного вычета холда из 
баланса

Перед началом работы с ними необходимо запустить `setup.py` с помощью `pip install .`

## Документация
Основная документация по ручкам доступна в сваггере по пути `/api/docs`

Для удобства просмотра базы данных также был добавлен adminer. Он доступен по адресу
http://adminer.localhost

## Пояснения
#### Модель клиента:
- Модель имеет поле `id` типа `serial` не смотря на уникальный `uuid`. Поле
 `id` было добавлено для эффективной работы коллектора по списыванию холда с
 баланса
- Баланс и холд - это копейки

#### Логика приложения:
- Баланс на счете может быть отрицательным, коллектор не следит за тем,
 чтобы баланс был больше суммы удержания(холда) 

#### Синхронизация:
- В проекте __не__ используется синхронизация запросов к базе для предотвращения
  состояния гонок, так как проект предполагает всего два основных метода
  обращения к базе: update, select. Синхронизация транзакций обеспечивается 
  самим postgres'ом благодаря дефолтному уровню изоляции READ COMMITTED, 
  которого достачно для избежания состояния гонки в этом проекте
 
#### Процесс вычитания холда из баланса:
- Процесс вычитания холда из баланса производится в отдельном процессе и берет 
  блокировку в базе, чтобы другие параллельные процессы вычитания холда 
  не смогли запуститься одновременно с текущим
- Алгоритм для вычитания холда следующий:
    1) разбиваем таблицу на участки (разбивает быстро благодаря первичному
     ключу id типа serial)
    2) пускаем ограниченное число воркеров на каждый участок таблицы для
     обновления
    3) пропускаем закрытые счета
    
Зачем нужно разбиение таблицы на участки? 
- Это позволит распараллелить обновление таблицы, тем самым ускорив процесс
 обновления
- Каждое обновление участка происходит в отдельной транзакции, а не в одной,
 это позволит не блокировать всю таблицу целиком, что в свою очередь не 
 позволит деградировать производительности http-обработчиков

Почему ограниченное число воркеров(под катом просто семафор)?
- В таком случае не будет одновременной блокировки всех участков таблицы, а 
лишь некоторых участков

## Разработка

### Чтобы начать разрабатывать
```bash
cd $PROJECT_ROOT
pip install -e '.[dev]'
```

Поднятие базы:
```bash
cd $PROJECT_ROOT
source tools/load-env.sh
docker-compose -f docker-compose.dev.yaml
```

`load-env.sh` пытается загрузить переменные в окружение из файла `tools/dev.env`

### Запуск тестов
Для работы тестов ожидается поднятая dev'овская база

```(bash)
cd $PROJECT_ROOT
source tools/load-env.sh
docker-compose -f docker-compose.dev.yaml
tools/run-tests.sh
```

Скрипт `run-tests.sh` может быть запущен из любой точки проекта

Если необходимо, то дать права на исполнение:
```bash
cd $PROJECT_ROOT
chmod -R +x tools/
```
